\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Introduction}



\begin{document}

\chapter{Activité de découverte}

\begin{center}

\thispagestyle{empty}

\begin{tcolorbox}[arc=1ex,  colframe=orange, colback=orange!5!white]

Ce travail peut être résolu de plusieurs méthodes différentes, il n'y en a pas une meilleure qu'une autre, faites preuve de créativité.
\end{tcolorbox}
\end{center}


\vspace{1cm}

\textbf{Problème} : Un couple souhaite faire l'acquisition d'un véhicule et cherche une solution avec peu d'apport nécessaire.
\vspace{0.2cm}

Un garage leur propose un véhicule avec un crédit sur trois ans en apparence peu cher : 1000\euro{} par mois pour le premier mois. Le garage précise que ce crédit est évolutif pour leur permettre un démarrage en douceur et leur propose deux options :
\begin{itemize}
\item Option A : Le premier remboursement est de 200\euro{} et augmente de 4.5\euro{} tous les mois pendant les trois ans.
\item Option B : Le premier remboursement est de 200\euro{} et augmente de 2\% tous les mois pendant les trois ans.
\end{itemize}
\vspace{1cm}

Votre travail :
\begin{itemize}
\item Déterminer le montant payé le dernier mois du contrat pour le contrat A;
\item Déterminer le montant payé le dernier mois pour le contrat B;
\item Déterminer le prix total payé pour chaque contrat;
\item A sa place, quelle option choisissez vous ? Justifier.
\end{itemize}

\vspace{1cm}

A votre disposition : calculatrice, cerveau (pour certains d'entre vous uniquement), papier, tableau, travail en groupe ...\\
L'appel à un banquier est interdit.



\end{document}